<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
	<channel>
		<title>The Fine Art Of Small Talk </title>
		<link>https://binhcaonguyen.github.io/</link>
		<generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
		<language>en-us</language>
		<author>Binh Cao</author>
		<rights>Copyright (c) 2019</rights>
		<updated>2019-04-26 00:00:00 &#43;0000 UTC</updated>
		
		<item>
			<title>Những khó khăn trong trò chuyện làm quen</title>
			<link>https://binhcaonguyen.github.io/section-1/</link>
			<pubDate>Fri, 26 Apr 2019 00:00:00 UTC</pubDate>
			<author>Binh Cao</author>
			<guid>https://binhcaonguyen.github.io/section-1/</guid>
			<media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://binhcaonguyen.github.io/img/unsplash-photos-o-ubWHV29Uk.tn-500x500.jpg" medium="image" type="image/jpg" width="100" height="100" />
			<description>&lt;p&gt;Có nhiều người gặp khó khăn là họ chán nản, nhưng ít ai chịu suy nghĩ lạc quan hơn: &lt;em&gt;lấy khó khăn làm bạn đạo&lt;/em&gt;. Một sự nỗ lực, một sự cố gắng nếu không vượt qua khó khăn, gian khổ thì đâu thể kiểm chứng được ý chí của người gầy dựng. Ngay khi thấy “sóng cả” mà đã “ngã tay chèo” thì thật sự họ không xứng đáng nếm được trái ngọt. Trong trò chuyện làm quen cũng thế, thực sự nói thẳng, bạn phải trầy da tróc vảy, chinh chiến qua nhiều cuộc nói chuyện rồi suy xét đúc kết ra nhiều kinh nghiệm cho những lần sau này. Mấu chốt là bạn phải mạnh dạn làm quen, nhận diện mình đang gặp vấn đề gì trong cuộc giao tiếp để mà phân tích tìm cách khắc phục. Ở phần này, mình sẽ nêu ra một khó khăn điển hình mà mọi người thường gặp trong cuộc nói chuyện.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Khi được mời tham gia một sự kiện nào đó, vì nể tình người quen nên bạn đành nhận lời. Nhưng thật ra trong suy nghĩ, bạn ghét những chuyện như thế này. Bạn không biết phải nói gì, có thể bạn chẳng biết ai khác ngoài người quen này. Và chính vì thế, bạn cảm thấy mình phải luôn cố gắng cho khỏi lạc lõng. Thế là bạn ăn uống nhiều hơn, chỉ để tỏ ra bận rộn. Thay vì tham gia cùng mọi người, bạn lại chôn chân trên ghế và khổ sở không biết mình còn phải ở lại bao lâu nữa, liệu việc ghé qua và ở lại 30 phút đã đủ đạt yêu cầu chưa hay mình sẽ xúc phạm người quen này nếu như không ở lại đến lúc tàn tiệc. Bạn kiếm cớ để được về sớm. Hay bạn sẽ nhờ ai đó gọi trên loa thông báo tình huống khẩn cấp như: vợ gọi kêu về và bạn có thể tự cho phép sự e sợ đó trở thành một nỗi ám ảnh.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Read next: &lt;a href=&#34;https://binhcaonguyen.github.io/section-2&#34;&gt;Biết vượt qua lời mẹ dạy&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
		</item>
		
		<item>
			<title>Biết vượt qua lời mẹ dạy</title>
			<link>https://binhcaonguyen.github.io/section-2/</link>
			<pubDate>Thu, 25 Apr 2019 00:00:00 UTC</pubDate>
			<author>Binh Cao</author>
			<guid>https://binhcaonguyen.github.io/section-2/</guid>
			<media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://binhcaonguyen.github.io/img/unsplash-photos-nehfi_SfqtU.tn-500x500.jpg" medium="image" type="image/jpg" width="100" height="100" />
			<description>&lt;p&gt;Một vài ký ức khi còn bé vẫn có ảnh hưởng và ám ảnh chúng ta đến tận khi lớn. Cũng từ những bài học đầu đời đó mà chúng ta luôn ngần ngại bắt chuyện. Ngay từ những ngày chập chững biết đi, bố mẹ đã luôn dặn chúng ta:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Những điều tốt đẹp chỉ đến với người biết chờ đợi&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Im lặng là vàng&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Phải đợi đến khi thích hợp mới được nói&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Không nói chuyện với người lạ&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Những điều răn này chỉ giúp ích khi bạn còn bé để giữ bạn an toàn và dạy bạn biết cách cư xử. Nhưng bây giờ khi đã lớn, không phải bất cứ người lạ nào bạn gặp cũng đều gây nguy hiểm cho bạn, nhất là khi tính cách của bạn đã định hình. Đã đến lúc thay thế những lời dặn dò của cha mẹ bằng những lời khuyên hữu ích hơn dưới đây:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;TRONG HOÀN CẢNH BÌNH THƯỜNG, HÃY BẮT CHUYỆN VỚI NHỮNG NGƯỜI LẠ&lt;/strong&gt;: nhằm mở rộng bạn bè cũng như đồng nghiệp, bạn nên chủ động lôi kéo cả người lạ và người quen vào câu chuyện. Những người không quen biết cũng có khả năng trở thành bạn tốt, khách hàng dài hạn, đối tác có giá trị, và là cầu nối đến với những kinh nghiệm mới và con người mới. Hãy nghĩ về những người lạ như những người sẽ mang đến nhịp sống mới cho cuộc sống của bạn, chứ không phải những người khiến bạn sợ hãi.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;HÃY TỰ GIỚI THIỆU&lt;/strong&gt;: lần cuối cùng bạn được tự giới thiệu với người khác là khi nào? Sự thật là người chủ bữa tiệc có rất ít thời gian để làm việc này một cách hữu hiệu nhất. Chắc bạn cũng đã từng đến những bữa tiệc. Người chủ chào đón bạn, cất áo cho bạn, nói chuyện vài phút và chỉ đồ ăn cho bạn. Và rồi họ lại đi đón người khách khác, và bạn bị bỏ đứng lẻ loi trong phòng. Nếu như bạn đợi người chủ quay lại và giới thiệu bạn với những người khách khác thì bạn chỉ có cơ hội gặp gỡ những con tôm trên bàn tiệc mà thôi. Thời cuộc đã thay đổi. Mọi người đều hy vọng bạn sẽ tự mình hòa nhập, tự giới thiệu bản thân mình, và chủ động làm quen. Nên nhớ ngay cả người bạn thân thiết của bạn cũng từng là người lạ. Hãy thử mạo hiểm. Hãy tiến lại gần ai đó và tự giới thiệu. Hãy chìa tay ra, nhìn vào mắt họ, mỉm cười và cất lời.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;IM LẶNG LÀ MẤT LỊCH SỰ&lt;/strong&gt;: đừng tiếc công sức và hãy quên câu châm ngôn &amp;ldquo;Im lặng là vàng&amp;rdquo;. Lần đầu tiên tôi nhận ra mặt trái của sự im lặng là khi tôi còn là kỹ sư, và làm việc cùng với một đồng nghiệp có bằng cấp, chức vụ và rất giỏi như tôi. Chúng tôi được cho là ngang sức về mọi mặt. Tuy nhiên, người đồng nghiệp đó lại rất dễ gần và hoạt bát. Các nhân viên phòng marketing, phòng nhân sự và quản lý chất lượng cũng như các chuyên gia ở trụ sở chính đều biết tên cô ấy. Người quản lí trực tiếp của chúng tôi chú ý đến cô ấy và luôn góp ý với cô trong công việc. Và khi có dịp đê bạt, cô ấy đã được thăng cấp còn tôi thì không. Đơn giản là không ai thấy tôi bởi tôi quá lặng lẽ.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;ĐIỀU TỐT ĐẸP CHỈ ĐẾN VỚI NGƯỜI BIẾT TÌM KIẾM&lt;/strong&gt;: sự chờ đợi lấy đi của bạn rất nhiều thời gian. Bạn phải tự bắt đầu. Đừng mất thời gian nghĩ rằng hãy cứ đợi đi rồi sẽ có người hứng thú đến bắt chuyện với bạn trước. Hãy bỏ thói quen cũ và nghĩ mọi chuyện thật đơn giản, hãy tìm những người bạn quen biết – đồng nghiệp, khách hàng, thậm chí là đối thủ cạnh tranh. Chúng ta sẽ thấy thỏa mái với những người này bởi họ cũng tham dự những sự kiện tương tự, hiểu những thuật ngữ tương tự, và cũng đang cố gắng tiếp cận với những người có quyền quyết định. Hãy kết thúc việc bạn phải bỏ ra 40 đô la để tham dự một sự kiện mà chỉ tìm kiếm những người đã quen biết bởi vì việc đó có vẻ ít mạo hiểm hơn, bởi mục đích của các sự kiện này là để tìm đối tác mới.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;BẮT CHUYỆN TRƯỚC LÀ TRÁCH NHIỆM CỦA BẠN&lt;/strong&gt;: hãy luôn nhớ khi bạn tham dự một buổi tiệc trưa hay tiệc cocktail, hầu hết mọi người ở đố đều e sợ nói chuyện với bạn. Vì lo sợ bị từ chối nên nhiều người trong chúng ta không dám mạo hiểm bắt chuyện, nhưng trên thực tế khả năng bị từ chối là rất thấp. Tại những sự kiện khi cố gắng của bạn không được đánh giá đúng, hãy nhớ bạn sẽ không phải gặp lại người đó lần nữa. Bạn sẽ trở thành anh hùng nếu bạn là người bắt chuyện trước. Bạn sẽ có sự tôn trọng và các mối quan hệ nếu như bạn duy trì được cuộc trò chuyện. Hầu hết mọi người đều sẽ hưởng ứng nỗ lực và đánh giá khả năng dẫn dắt cũng như sự thân thiện của bạn.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;DUY TRÌ TRÒ CHUYỆN VẪN LÀ TRÁCH NHIỆM CỦA BẠN&lt;/strong&gt;: nếu như bạn luôn chờ đợi người khác khơi mào cho cuộc chuyện trò, bạn sẽ bị xem là người tự coi mình là trung tâm. Thật đấy! Bởi vì bạn đã đặt sự thoái mái của bản thân mình lên trên những người khác. Bạn không phân chia công việc cân bằng. Nếu như bạn hoàn toàn phớt lờ trách nhiệm của mình trong cuộc trò chuyện làm quen thì giờ đã đến lúc thay đổi. Bạn không thể dựa vào người khác để tiếp tục cuộc nói chuyện bởi cuộc trò chuyện sẽ rất buồn tẻ. Hơn thế nữa, những câu trả lời nhát gừng, cụt lủn sẽ không thể hiện sự đóng góp của bạn cho cuộc đối thoại.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Read next: &lt;a href=&#34;https://binhcaonguyen.github.io/section-3/&#34;&gt;Mở đầu cuộc trò chuyện&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
		</item>
		
		<item>
			<title>Mở đầu cuộc trò chuyện</title>
			<link>https://binhcaonguyen.github.io/section-3/</link>
			<pubDate>Wed, 24 Apr 2019 00:00:00 UTC</pubDate>
			<author>Binh Cao</author>
			<guid>https://binhcaonguyen.github.io/section-3/</guid>
			<media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://binhcaonguyen.github.io/img/unsplash-photos-QRkew0KwXSM.tn-500x500.jpg" medium="image" type="image/jpg" width="100" height="100" />
			<description>&lt;p&gt;Lão Tử có một câu rất hay mà mình khá tâm đắc đó là: &lt;em&gt;“Hành trình vạn dặm bắt đầu từ một bước chân”&lt;/em&gt;. Đúng vậy, để duy trì và hoàn thành trọn vẹn cuộc trò chuyện, mình muốn nhấn mạnh khoảnh khắc trước khi bắt đầu giao tiếp hay gọi một cách kĩ thuật là setup môi trường trò chuyện, chẳng hạn như mình có nên chủ động hay nhường cho người kia, đề tài nào hợp lí để tạo ấn tượng trong lần gặp đầu,… Từ đó, chúng ta dễ dàng tạo bước đệm làm cho cuộc trò chuyện được duy trì một cách tự nhiên trơn tru cho đến khi kết thúc.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Thay vì ngồi nguyên một chỗ và chờ đợi người khác đến bắt chuyện với mình, hãy chủ động làm điều đó.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Khi bạn đi đến một bữa tiệc hay một cuộc hội họp, hãy tìm và gặp gỡ một ai đó. Sẽ dễ dàng để trò chuyện với ai đó hơn là tham gia vào cuộc trò chuyện của một nhóm người, vì vậy hãy bắt đầu bằng việc tìm kiếm “&lt;strong&gt;một người dễ tiếp cận&lt;/strong&gt;”. Một người dễ tiếp cận chính xác là những người đang đi tìm gì đó để ăn, một người đang ngồi tại bàn một mình, hay một người đang đi quanh phòng một mình. Thường thì những người này sẽ cảm thấy được giải tỏa khỏi tình trạng đơn độc nếu có người khác bắt chuyện. Hãy tin tôi đi, mạnh dạn đi lại gần học, sẽ có rất nhiều điều thú vị mà bạn sẽ cảm nhận được từ người đó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Read next: &lt;a href=&#34;https://binhcaonguyen.github.io/section-4/&#34;&gt;Duy trì cuộc trò chuyện&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
		</item>
		
		<item>
			<title>Duy trì cuộc trò chuyện</title>
			<link>https://binhcaonguyen.github.io/section-4/</link>
			<pubDate>Tue, 23 Apr 2019 00:00:00 UTC</pubDate>
			<author>Binh Cao</author>
			<guid>https://binhcaonguyen.github.io/section-4/</guid>
			<media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://binhcaonguyen.github.io/img/unsplash-photos-TzMi5Ov7QeM.tn-500x500.jpg" medium="image" type="image/jpg" width="100" height="100" />
			<description>&lt;p&gt;Khi đã bắt đầu cuộc trò chuyện, bạn trở nên lúng túng và chỉ đưa ra nhận xét không. Nếu chỉ là những lời nhận xét thôi sẽ làm cho cuộc trò chuyện bế tắc, không biết theo hướng nào hay có thể lại trở về với vị trí ban đầu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sẽ đến lúc bạn cảm thấy bí đề tài trò chuyện, nhưng có một bí quyết giúp bạn tạo nguồn cảm hứng cho các chủ đề cuộc nói chuyện. Thông thường, người ta rất hay lầm tưởng là họ không có một điểm chung nào với người khác. Chúng ta dễ dàng để cho đủ thứ linh tinh ảnh hưởng và cản trở việc trò chuyện với người khác. Chúng ta thường bị giới tính, sắc tộc, địa vị xã hội, thế hệ, nghề nghiệp, lối sống và vô số những thứ phù phiếm khác tạo rào cản trên con đường tiếp cận với mọi người. Trong hành trình đi khắp đất nước và trò chuyện với hàng nghìn người ở đủ mọi khu vực, mọi tầng lớp xã hội, tôi khẳng định chắc chắn rằng chúng ta giống nhau nhiều hơn là khác nhau. Vấn đề chỉ ở chỗ trò chuyện, tỏ ra quan tâm và lắng nghe. Việc tiếp cận một cuộc trò chuyện cũng giống như khi bạn bóc một củ hành – cần phải “bóc” từng lớp vỏ một.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Đa số mọi người thường thích nói về bản thân nếu như bạn cho họ cơ hội. Đây là một trong những cách không cần phải động não nhiều để bắt đầu một cuộc trò chuyện thành công. Bằng cách đưa ra những câu hỏi mở, bạn khiến cho người nói chuyện cùng có cơ hội bộc lộ bản thân nhiều hay ít tùy thuộc vào họ. Với những câu hỏi này, bạn không thể chỉ đơn giản trả lời có hay không nhưng nó cũng không đặt ra những yêu cầu bắt buộc. Đối tác sẽ cởi mở tùy từng mức độ để trò chuyện với bạn. Những câu hỏi mở sẽ rất có tác dụng đối với đồng sự, trẻ em, hàng xóm, họ hàng, đồng nghiệp cùng ngành nghề, bạn bè và những người lần đầu quen biết. Bí quyết áp dụng thành công những câu hỏi gợi mở là lựa ra câu hỏi phù hợp và sau đó tiếp tục đưa ra những câu hỏi khác nếu cần.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Chẳng hạn sau đây là ví dụ thử nghiệm trò chuyện của tác giả với hai đứa con của cô, điều đặc biệt là trẻ em là những đối tượng khó bắt chuyện nhất vì rất mâu thuẫn khi trò chuyện với chúng.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Tan học về, khi các con tôi bước vào cửa, tôi hỏi: &amp;ldquo;&lt;em&gt;Hôm nay ở trường thế nào?&lt;/em&gt;&amp;rdquo; Ngay lập tức tôi được đáp lại: &amp;ldquo;&lt;em&gt;Tốt ạ&lt;/em&gt;&amp;rdquo;. Thay vì coi đó là câu trả lời kết thúc của cuộc trò chuyện, tôi hỏi tiếp một câu khác. Tôi hỏi: &amp;ldquo;&lt;em&gt;Hôm nay ở trường con thích gì?&lt;/em&gt;&amp;rdquo; Bọn trẻ thường nói: &amp;ldquo;&lt;em&gt;Con không biết&lt;/em&gt;&amp;rdquo;. Tôi nhìn thẳng vào mắt chúng và hỏi: &amp;ldquo;&lt;em&gt;Thật không con, hãy nói cho mẹ biết môn học nào hôm nay con thích?&lt;/em&gt;&amp;rdquo; Thằng bé bèn suy nghĩ chốc lát. Cuối cùng nó trả lời: &amp;ldquo;&lt;em&gt;Môn khoa học thường thức&lt;/em&gt;&amp;rdquo;. Tôi hỏi tiếp: &amp;ldquo;&lt;em&gt;Con thích môn khoa học thường thức ở điểm nào?&lt;/em&gt;&amp;rdquo; Nó liền mô tả một cách sinh động những thí nghiệm đã thực hiện và chúng tôi cứ thế trò chuyện. Bí quyết là bạn phải biết gợi mở và tỏ ra quan tâm chân thành.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Read next: &lt;a href=&#34;https://binhcaonguyen.github.io/section-5&#34;&gt;Lịch sự rời khỏi cuộc trò chuyện&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
		</item>
		
		<item>
			<title>Lịch sự rời khỏi cuộc trò chuyện</title>
			<link>https://binhcaonguyen.github.io/section-5/</link>
			<pubDate>Mon, 22 Apr 2019 00:00:00 UTC</pubDate>
			<author>Binh Cao</author>
			<guid>https://binhcaonguyen.github.io/section-5/</guid>
			<media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://binhcaonguyen.github.io/img/unsplash-photos-vHnVtLK8rCc.tn-500x500.jpg" medium="image" type="image/jpg" width="100" height="100" />
			<description>&lt;p&gt;Nếu bạn muốn dừng cuộc nói chuyện vì bất cứ lý do gì thì bạn nên rút lui lịch sự và không làm tổn thương lòng tự trọng của người khác. Tôi nhận thấy ngời ta chỉ duy trì cuộc trò chuyện lâu hơn cần thiết vì hai lý do sau: &lt;em&gt;họ đang bị kẹt, nhất là hội thoại chỉ có hai người&lt;/em&gt;, hoặc &lt;em&gt;họ đang có một cuộc trò chuyện quá dễ chịu&lt;/em&gt;. Nhưng nếu bạn tham dự một buổi tiệc hay một cuộc gặp mặt của giới chuyên mô và mục tiêu của bạn là gặp gỡ mọi người, bạn phải dũng cảm rời bỏ đối thoại nhằm hoàn thành mục tiêu của mình. Nhưng hãy thực hiện sao cho hợp lý, một lời tạm biệt khéo léo sẽ thắt chặt thêm mối quan hệ của bạn.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Khi bạn chuẩn bị kết thúc cuộc trò chuyện với ai đó, hãy nhớ lại lý do bạn bắt chuyện với họ và chuyển đối thoại về chủ đề đó. Làm như thế, bạn sẽ có được cuộc trò chuyện ý nghĩa và bạn sẽ dễ dàng rút lui. Ví dụ như, tôi sẽ nói: &amp;ldquo;&lt;em&gt;Tom, được nói chuyện với anh về những thay đổi đang tác động tới ngành ý tế thật tuyệt vời. Giờ tôi phải ra gặp một khách hàng trước khi cô ấy rời tiệc. Cám ơn vì đã chia sẻ với tôi kinh nghiệm của anh&lt;/em&gt;&amp;rdquo;. Tom đáp lại lời khen đó và chúng tôi bắt tay, tôi gật đầu ra dấu với người khách hàng còn Tom đi về hướng khác.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lưu ý rằng tôi không hề xin thứ lỗi về việc mình bỏ đi. Tôi cũng không viện những lý do thoái thác. Luôn tỏ ra tự tin và trình bày một cách lịch sự lý do bạn phải dừng đối thoại là điều hết sức quan trọng. Thậm chí ngay cả khi bạn muốn nhanh chóng thoát ra, hãy luôn tỏ ra nhã nhặn.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Những cách rút lui khéo léo như trên rất hiệu quả bởi chúng tập trung trực tiếp vào bạn. Hãy chứng tỏ rằng bạn buộc phải rời đối thoại vì việc bạn sắp làm là cần thiết. Khi nói rõ lý do, bạn đã làm với bớt nặng nề cho người cùng trò chuyện. Họ sẽ hiểu việc bạn phải rời đi không liên quan đến chất lượng của cuộc nói chuyện với họ.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nguyên tắc chính trong việc rút lui là khi rời đi, hãy làm như những gì đã nói. Nếu như bạn chào Joanne và nói bạn muốn đi xem hết triến lãm, hãy cứ đi xem. Nếu như bạn tự cho phép mình làm sai với những gì bạn đã nói, bạn có nguy cơ xúc phạm tới người vừa nói chuyện với bạn. Ví dụ như, nếu như Vince kéo bạn lại khi bạn đang chuẩn bị đi xem triển lãm. Đừng dừng lại để trò chuyện. Thay vào đó hãy nói: &amp;ldquo;&lt;em&gt;Vince à, rất vui gặp anh. Tôi đang định đi xem triển lãm. Anh có muốn đi cùng tôi hay không hay lát nữa tôi sẽ gặp anh nhé?&lt;/em&gt;&amp;rdquo; Bạn sẽ phạm sai lầm nếu mải mê trò chuyện với Vince. Joanne sẽ thấy bạn không đi xem triển lãm. Cô ấy sẽ suy diễn rằng bạn sẽ không bao giờ đi xem triển lãm. Cô ấy sẽ suy diễn rằng bạn sẽ không bao giờ đi xem triển lãm mà đó chỉ là cái cớ bạn viện ra để kết thúc câu chuyện với cô ấy. Từ đó bạn sẽ mang tiếng xấu và có thể cả những hậu quả không lường trước được. Đừng đốt cháy một cây cầu chỉ bởi không đến được đích tiếp theo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Những biểu hiện khi bạn rời khỏi đối thoại sẽ để lại ấn tượng cuối cùng, do đó bạn nên thể hiện sự tế nhị bằng cách rời đi một cách lịch sự. Những kỹ năng này không có gì bí ẩn hay phức tạp cả. Chúng chỉ là những bí quyết thông thường. Hãy thực hành thường xuyên cho đến khi bạn có thể thoải mái rời bỏ mọi câu chuyện bằng nhiều cách. Khi thuần thục kỹ năng này, chắc chắn bạn sẽ cải thiện sự tự tin đồng thời nâng cao sự tự chủ và khiến bạn trở thành người nói chuyện tuyệt vời.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Read next: &lt;a href=&#34;https://binhcaonguyen.github.io/section-6&#34;&gt;Những nhân tố gây thiện cảm&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
		</item>
		
		<item>
			<title>Những nhân tố gây thiện cảm</title>
			<link>https://binhcaonguyen.github.io/section-6/</link>
			<pubDate>Sun, 21 Apr 2019 00:00:00 UTC</pubDate>
			<author>Binh Cao</author>
			<guid>https://binhcaonguyen.github.io/section-6/</guid>
			<media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://binhcaonguyen.github.io/img/unsplash-photos-4zxSWESyZio.tn-500x500.jpg" medium="image" type="image/jpg" width="100" height="100" />
			<description>&lt;p&gt;Dưới đây là cách thức để xây dựng kỹ năng giao tiếp giúp bạn thành công trong mọi mối quan hệ kinh doanh:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Hãy sử dụng các cuộc trò chuyện như một các khung bao quanh buổi tiếp xúc&lt;/strong&gt;. Hãy bắt đầu và kết thúc buổi thuyết trình trước khách hàng, buổi giới thiệu bán một sản phẩm nào đó, buổi thương thảo một hợp đồng, cung cấp một dịch vụ hay thậm chí trong một buổi họp phụ huynh bằng những lời hỏi han. Một nghiên cứu được thực hiện với các bác sĩ cho thấy, người nào dành ra vài phút để hỏi thăm bệnh nhân về gia đình, công việc, kế hoạch cho mùa hè trước, sau khi khám bệnh sẽ ít có khả năng bị kiện hơn những người không làm thế. Hãy đối mặt với thực tế là người ta không hề  muốn kiện người mà mình quan tâm. Và chúng ta quan tâm đến người tỏ ra quan tâm đến chúng ta.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Hãy tỏ ra cảm thông&lt;/strong&gt;. Mọi người đều muốn được lắng nghe, ngay cả khi sai. Hãy xem xét tình huống khi thị trường chứng khoán tăng hơn 30% nhưng cổ phiếu trong danh mục của một nhà đầu tư lại không tăng giá. Nhà môi giới chứng khoán hiểu rằng nhà đầu tư đã khăng khăng tự mình lựa chọn các cổ phiếu để mua, nhưng sẽ là sai lầm nếu cho rằng khách hàng của mình “sai”. Tốt nhất nhà môi giới nên nói là: &amp;ldquo;&lt;em&gt;Tôi thấy tình hình hiện tại rất khó khăn. Chúng ta có thể làm gì để tháo gỡ đây?&lt;/em&gt;&amp;rdquo; Điều này sẽ giúp loại bỏ cảm giác tiêu cực và làm cho khác hàng cảm thấy dễ chịu hơn trong mối quan hệ với nhà môi giới – thay vì tìm đến một nhà môi giới khác.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Hãy chào hỏi mọi người nồng nhiệt, giao tiếp bằng mắt và mỉm cười&lt;/strong&gt;. Hãy là người cất lời chào trước. Hãy cẩn thận vì bạn có thể bị coi là hợm hĩnh nếu không chào trước. Người ta thường quay lại nhà hàng ưa thích của mình bởi nhân viên lễ tân ở đó chào đón họ bằng nụ cười chân thành, nhìn thẳng vào mắt họ và đón chào nồng nhiệt.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Hãy gọi tên người đối thoại trong khi trò chuyện&lt;/strong&gt;. Bạn sẽ được đối xử đặc biệt hơn khi gọi tên người kia trong khi trò chuyện. Khi bạn gọi điện để xác nhận thông tin thẻ tín dụng trong các hóa đơn, ví dụ bạn nói: &amp;ldquo;&lt;em&gt;Joe à, cám ơn vì đã dành thời gian trả lời thắc mắc của tôi&lt;/em&gt;&amp;rdquo;. Điều đó sẽ làm Joe cảm thấy anh ấy có vai trò quan trọng. Nếu như bạn không biết tên ai đó, hãy hỏi và nhắc lại tên đó. Hãy chắc chắn rằng bạn phát âm chuẩn tên người khác.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Hãy tỏ ra quan tâm đến người khác&lt;/strong&gt;. Trong môi trường công nghệ cao của email và fax, chúng ta càng cần phải “giao tiếp” hơn bao giờ hết. Đó là khi bạn thể hiện sự quan tâm của mình đối với cuộc sống của khác hàng/bạn hàng/bệnh nhân mỗi khi có cơ hội.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Đào sâu thông tin hơn&lt;/strong&gt;. Khi bạn đang tham gia một cuộc trò chuyện, đừng rời bước một cách quá vội vàng. Nếu như khách hàng/bạn hàng/bệnh nhân của bạn nói đến kì nghỉ của họ, hãy nắm lấy thông tin đó làm cớ để khai thác sâu hơn. Hãy hỏi là họ đã đi đến đâu, làm gì, điều thú vị nhất ở đó là gì, liệu họ có trở lại đó vào một dịp khác không. Bạn sẽ làm cho họ cảm thấy yêu thích cuộc sống của họ và vui vẻ trò chuyện với bạn. Cách này sẽ làm cho anh ấy/ cô ấy biết rằng bạn thực sự quan tâm đến những gì đang xảy ra đối với công việc của họ.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Hãy là người biết lắng nghe&lt;/strong&gt;. Điều này có nghĩa là việc biết cách giao tiếp bằng mắt và phản hồi bằng lời nói chứng tỏ bạn đang lắng nghe người khác nói. Phản hồi bằng lời nói bao gồm các câu như: &amp;ldquo;&lt;em&gt;Hãy cho tôi biết thêm&lt;/em&gt;&amp;rdquo;, &amp;ldquo;&lt;em&gt;Điều gì xảy ra trước tiên&lt;/em&gt;&amp;rdquo;, &amp;ldquo;&lt;em&gt;Sau đó là gì&lt;/em&gt;&amp;rdquo;, &amp;ldquo;&lt;em&gt;Chắc là phải khó khăn lắm&lt;/em&gt;&amp;rdquo;, v.v… Sử dụng những cụm từ này làm cho người nói cảm thấy mình được lắng nghe một cách tích cực.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Đừng dạy khôn người khác&lt;/strong&gt;. Bạn đã bao giờ viết một bản tóm tắt kinh nghiệm và ngay sau khi gửi nó đi, ai đó nói với bạn rằng nó quá dài hoặc quá ngắn hoặc quá rườm rà hay quá sơ sài chưa? Đột ngột đưa ra những lời khuyên chủ quan sẽ khiến người khác khó chịu. Thay vì khuyên người khác, bạn hãy bày tỏ sự cảm thông chẳng hạn như: &amp;ldquo;&lt;em&gt;Tôi nghĩ là anh sẽ tìm ra cách để giải quyết vấn đề thôi!&lt;/em&gt;&amp;rdquo; hoặc &amp;ldquo;&lt;em&gt;Tôi hy vọng là nhà tuyển dụng sẽ quan tâm tới thông tin anh đưa ra&lt;/em&gt;&amp;rdquo;. Lưu ý là chỉ đưa ra lời khuyên khi bạn được yêu cầu làm như thế.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Read next: &lt;a href=&#34;https://binhcaonguyen.github.io/&#34;&gt;Return&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
		</item>
		
	</channel>
</rss>
