<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
	<channel>
		<title>The Fine Art Of Small Talk </title>
		<link>https://binhcaonguyen.github.io/mailchimp/index.xml</link>
		<generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
		<language>en-us</language>
		<author>Binh Cao</author>
		<rights>Copyright (c) 2019</rights>
		<updated>0001-01-01 00:00:00 &#43;0000 UTC</updated>
		
		<item>
			<title>Những khó khăn trong trò chuyện làm quen</title>
			<link>https://binhcaonguyen.github.io/section-1/</link>
			<pubDate>Fri, 26 Apr 2019 00:00:00 UTC</pubDate>
			<author>Binh Cao</author>
			<guid>https://binhcaonguyen.github.io/section-1/</guid>
			<media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://binhcaonguyen.github.io/img/unsplash-photos-o-ubWHV29Uk.tn-500x500.jpg" medium="image" type="image/jpg" width="100" height="100" />
			<description>Story is a beautiful responsive Hugo blog theme with powerful extra features out-of-the-box. It&amp;rsquo;s targeted to people who want to showcase their technical work online.</description>
		</item>
		
		<item>
			<title>Biết vượt qua lời mẹ dạy</title>
			<link>https://binhcaonguyen.github.io/section-2/</link>
			<pubDate>Thu, 25 Apr 2019 00:00:00 UTC</pubDate>
			<author>Binh Cao</author>
			<guid>https://binhcaonguyen.github.io/section-2/</guid>
			<media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://binhcaonguyen.github.io/img/unsplash-photos-nehfi_SfqtU.tn-500x500.jpg" medium="image" type="image/jpg" width="100" height="100" />
			<description>This page is a tour of Story&amp;rsquo;s features, so you can take full advantage of its power.&lt;br&gt;Một vài ký ức khi còn bé vẫn có ảnh hưởng và ám ảnh chúng ta đến tận khi lớn. Cũng từ những bài học đầu đời đó mà chúng ta luôn ngần ngại bắt chuyện. Ngay từ những ngày chập chững biết đi, bố mẹ đã luôn dặn chúng ta:
 Những điều tốt đẹp chỉ đến với người biết chờ đợi Im lặng là vàng
 Phải đợi đến khi thích hợp mới được nói</description>
		</item>
		
		<item>
			<title>Mở đầu cuộc trò chuyện</title>
			<link>https://binhcaonguyen.github.io/section-3/</link>
			<pubDate>Wed, 24 Apr 2019 00:00:00 UTC</pubDate>
			<author>Binh Cao</author>
			<guid>https://binhcaonguyen.github.io/section-3/</guid>
			<media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://binhcaonguyen.github.io/img/unsplash-photos-QRkew0KwXSM.tn-500x500.jpg" medium="image" type="image/jpg" width="100" height="100" />
			<description>Story comes with a lot of power, but it&amp;rsquo;s all configurable: almost every extra feature is optional.&lt;br&gt;Lão Tử có một câu rất hay mà mình khá tâm đắc đó là: “Hành trình vạn dặm bắt đầu từ một bước chân.” Đúng vậy, để duy trì và hoàn thành trọn vẹn cuộc trò chuyện, mình muốn nhấn mạnh khoảnh khắc trước khi bắt đầu giao tiếp hay gọi một cách kĩ thuật là setup môi trường trò chuyện, chẳng hạn như mình có nên chủ động hay nhường cho người kia, đề tài nào hợp lí để tạo ấn tượng trong lần gặp đầu,… từ đó, chúng ta dễ dàng tạo bước đệm làm cho cuộc trò chuyện được duy trì một cách tự nhiên trơn tru cho đến khi kết thúc.</description>
		</item>
		
		<item>
			<title>Duy trì cuộc trò chuyện</title>
			<link>https://binhcaonguyen.github.io/section-4/</link>
			<pubDate>Tue, 23 Apr 2019 00:00:00 UTC</pubDate>
			<author>Binh Cao</author>
			<guid>https://binhcaonguyen.github.io/section-4/</guid>
			<media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://binhcaonguyen.github.io/img/unsplash-photos-TzMi5Ov7QeM.tn-500x500.jpg" medium="image" type="image/jpg" width="100" height="100" />
			<description>With Story, you can define global and per-item author profiles/biographies.&lt;br&gt;Khi đã bắt đầu cuộc trò chuyện, bạn trở nên lúng túng và chỉ đưa ra nhận xét không. Nếu chỉ là những lời nhận xét thôi sẽ làm cho cuộc trò chuyện bế tắc, không biết theo hướng nào hay có thể lại trở về với vị trí ban đầu.
Sẽ đến lúc bạn cảm thấy bí đề tài trò chuyện, nhưng có một bí quyết giúp bạn tạo nguồn cảm hứng cho các chủ đề cuộc nói chuyện.</description>
		</item>
		
		<item>
			<title>Lịch sự rời khỏi cuộc trò chuyện</title>
			<link>https://binhcaonguyen.github.io/section-5/</link>
			<pubDate>Mon, 22 Apr 2019 00:00:00 UTC</pubDate>
			<author>Binh Cao</author>
			<guid>https://binhcaonguyen.github.io/section-5/</guid>
			<media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://binhcaonguyen.github.io/img/unsplash-photos-vHnVtLK8rCc.tn-500x500.jpg" medium="image" type="image/jpg" width="100" height="100" />
			<description>This article shows you how to enhance your images and tables with features such as captions and alternative stylings.&lt;br&gt;Nếu bạn muốn dừng cuộc nói chuyện vì bất cứ lý do gì thì bạn nên rút lui lịch sự và không làm tổn thương lòng tự trọng của người khác. Tôi nhận thấy ngời ta chỉ duy trì cuộc trò chuyện lâu hơn cần thiết vì hai lý do sau: họ đang bị kẹt, nhất là hội thoại chỉ có hai người, hoặc họ đang có một cuộc trò chuyện quá dễ chịu.</description>
		</item>
		
		<item>
			<title>Những nhân tố gây thiện cảm</title>
			<link>https://binhcaonguyen.github.io/section-6/</link>
			<pubDate>Sun, 21 Apr 2019 00:00:00 UTC</pubDate>
			<author>Binh Cao</author>
			<guid>https://binhcaonguyen.github.io/section-6/</guid>
			<media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://binhcaonguyen.github.io/img/unsplash-photos-4zxSWESyZio.tn-500x500.jpg" medium="image" type="image/jpg" width="100" height="100" />
			<description>With Story, your site will have built-in search with no external dependencies.&lt;br&gt;Dưới đây là cách thức để xây dựng kỹ năng giao tiếp giúp bạn thành công trong mọi mối quan hệ kinh doanh.
 Hãy sử dụng các cuộc trò chuyện như một các khung bao quanh buổi tiếp xúc. Hãy bắt đầu và kết thúc buổi thuyết trình trước khách hàng, buổi giới thiệu bán một sản phẩm nào đó, buổi thương thảo một hợp đồng, cung cấp một dịch vụ hay thậm chí trong một buổi họp phụ huynh bằng những lời hỏi han.</description>
		</item>
		
	</channel>
</rss>
